覺得好氣餒 好無希望既巴絲打 我誠邀你地入黎睇睇

唔知你地有無聽過不合作運動?

"不合作運動（英語：Non-cooperation movement），又稱非暴力不合作運動，是世界歷史上第一個全國性的非暴力反抗運動，由律師出身的印度國民大會黨領袖聖雄甘地。他發動和領導了1920—1922年和1930—1934年全國範圍的非暴力不合作運動。

第一次世界大戰結束後（1918年），英國對印度的統治轉趨嚴厲，反英運動隨之興起，要求獨立自治的呼聲高張。甘地呼籲以非暴力的不合作手段，抵制英國的統治。他要求印度人不納稅、不入公立學校、不到法庭、不入公職、不購買英貨，並多次絕食。

爲了展示抵制英貨的決心，他甚至號召群眾焚燒英國工廠所傾銷給印度人民的衣物及公開製鹽。甘地和平消極抵抗的方法，使當地的殖民政府近乎癱瘓，並讓其飽受各界尤其是英國國內的壓力，迫使英國政府不得不頒佈新憲法，讓印度逐漸發展自治體制。"

簡單黎講 就係要用各種方法癱瘓政府運作
呢D抗爭方式 早係2014年雨革時已經有人提出 但當時香港人對民主抗爭仍然好有潔癖 連衝馬路都戰戰競
但今時已經唔同往日 100萬人上街 即係有至少1/7香港人不甘心待宰割
感到絕望既人越黎越多
你要佢地流血革命 一定無可能
但咁代表我地無野做到？非也
佔領運動就係用黎癱瘓政府既和平抗爭之一
正常民主政府下 呢種方式唔會有任何傷亡 非常適合良善既香港人去做

而家政府強行立法 完全唔聽民意 我地唔可以做待宰羔羊
我地做出一D抗爭都係無可避免
唔通我比人強姦唔反抗咩？無可能架嘛
所以我想召集一班有相同意向既朋友 一齊加入抗爭
呢種抗爭 一定要人數夠多先有影響力

以往呢種方法好少人支持 因為好多人都仲有政治潔癖
但而家再提出既人越黎越多 就好似
所以我想試試凝聚一班人 再集思廣益睇下有無得玩

至於要做D咩 唔係重點 我只係召集人角色
唔會有領袖 唔會有大台 全部成員自發行動一齊做
只要個行動夠多人就一定有作用
呢種抗爭要持續做 定期做 不定位置做
從而另政權無辦法集中應付
如果參與人數夠多 仲可以遍地開花 令當權者更頭痛 令抗爭者更加安全

===FAQ===
1. 會唔會好危險 犯法架？
唔危險 絕對唔犯法

2. 係做D咩架？
譬如瘋狂過馬路 瘋狂行街但不購物 甚至瘋狂坐地鐵
以往呢種抗爭做既人唔多 成效不彰 甚至比人譏笑為低能
所以做呢D要夠面皮厚 同埋夠多人一齊 先會有膽量做

3. 阻住人地唔係咁好喎?
任何抗爭方式都一定有人受影響 就算一百萬人遊行都有好多鋪做唔到生意 佔領行動會有好多人用唔到該段道路 如果到左而家危急存亡仲咁潔癖咁不如待宰好了 這個方式不適合你
要等100%全民覺醒係無可能 我地只能由影響度低既做起
如果政權不作任何讓步 我地先慢慢升級抗爭 令民意不會一面倒反對我地

至於點樣聚集第一班人？
如果就咁約出黎 一定會有好多警察睇我地post 然後一早部署 唔比我地聚人 就會令我地咩都搞唔到
所以我諗左一個方法 就係係度首先約定一個時間 穿著同一裝束係一個人多既地方等候
大家無需相認 一齊等候 身上唔洗任何裝備 等警察搜身都唔會有任何風險
然後相同裝束既人越黎越多 互相根本明白果D就係自己人 就可以係度再出post講點行動
第一次行動唔洗做D大動作 譬如我出個post邀請大家一齊影張風景相upload上連登
咁就知道邊D係人邊D係鬼 亦都身份保密唔知對方咩人
然後先再講做D咩 咁就令睇住post既警察都無辦法即時反應點做
因為我地係合法 而且人多 佢地即使要調動援兵都一定無我地咁快
到時就可以安全做事

只要有第一次 大家有左經驗 就可以慢慢改進 睇睇大家底線去到邊

你叫人做某樣嘢響網上feedback你
班狗只要在場影低所有人嘅樣
再上連登搵返邊個user有實地響應過你
已經可以鎖定呢班人係重點監察對象
以後就mon實呢班人嘅post同reply

利申:非潑冷水 純討論

push

即係以前旺角 9嗚團
結果就係警方無數次出棍驅散
唔好以為和理非非就唔會打你
14 年開始，黑警係咪打人先

多謝 理性討論
因為我地做既事合法 其實講真都唔怕佢mon
最難係第一次聚人去做
以往唔成功可能係因為無人相認個個等領袖發司令所以得好少人做

同埋都講左要多人先做 首先group到一班有意咁做既人先
我現實生活中要搵係好難 有6個7個都好勉強
所以見呢度有人傾我就咁提議

係 我知
所以我都有講 要係人多地方做先
例如商場購物 段估佢地唔會無啦啦係商場噴椒
就算我地相認服飾係全黑 但都一定有唔關事既人著全黑

其實我覺得不合作運動係唔錯 唔犯法又有成效
但要好團結先得

民陣講話星期一搞大罷工 但我估佢地個罷工搞唔長
因為暫時響應既工會真係唔夠大型 亦都好難長期罷工無收入
所以我覺得第一次不合作行動應該要係罷工一兩日後林鄭都唔回應時take action
take action前可以先約一日做簡單演練

先做簡單既 引起廻響先 就會有人join

覺得有用既巴打麻煩幫手宣傳下
回覆人數夠多就試下約出黎喇

各有各做 加油
唔好氣餒

第一次我地可以約係金鐘地鐵站既月台等
試試一齊搭地鐵會點